點解咁多人將「衞生」寫成「衛生」？

明明細個老師成日屌鳩啲學生唔好搞錯衞生個衞字，下面應該係個「巾」

異體字？

你唔講唔覺

我睇標題睇咗十秒先睇得出個分別

衛生，我細個好似係咁學 定其實無認真教過

唔細心望都睇唔出係兩隻字嚟

兩個字通用

小篆

金文

因為早期電腦正體字係跟台灣字庫，用「衛」
政府啲衞生署、衞生防護中心係跟返香港寫法

同埋好多人打速成，香港字永遠排最尾，好少人揀到

通用，但我會寫衞生同衛士

用iphone語音講都係出 衛生

話明衞生巾, 個衞字梗係有巾字啦

臺灣無「衞」字

打倉頡，打“衛”會自己彈埋 “生”字出嚟😑😑😑😑

點解咁多人「鐘意」寫成「中意」

😷生

衛生 平時用呢個

衛一定冇錯先，日本都用緊

點解咁多人「鍾意」寫成「鐘意」

有讀過書係唔同啲

卫

鍾意 同 中意係正字
鐘 係錯

2個通架, 都用得, 正字黎

其實香港好多所謂正字正音(不論中英文)都係上一代廢老教師自以為是吹出嚟

九方黎講，個衞字佢當左係香港獨有字體！衛字，係衛生呢個詞既關聯

仆街俾你搞到我都突然唔知平時寫開邊隻

姓氏都係兩個通用？

推 寧化飛灰 不作浮塵

推 抗爭Mind Map #一國兩制已死 #馬格尼茨基人權問責法案 #黃色經濟圈 #特區免簽地位 #光復香港時代革命 #香港自治法

衞生
侍衛

唔同

鍾意同中意係啱
鐘先係錯

有冇諗過你個老師唔一定岩

據漢語多功能字庫解釋，「衛」的本義為守衛。古時在甲骨文表示防衛，又用來作為祭名、地名或人名等。而「衞」則是「衛」的異體字，據《正字通》所說：「衛，俗衞字。」

打字邊會睇得咁清楚

樓主on99

好似中意先係正字，但眼見多數人寫鍾意。
鐘意就一定錯

我都記得小學嗰陣個中文老師話「衞」先係正字

「擺」同「罷」先錯到離譜

舖VS鋪

兩個都得，鍾一定唔會錯先，鍾情
中意應該都啱

所以唔應該打速成

係咪真係咁多人「係」「喺」不分？(2)

兩個都通，有咩問題？

我都係

話時話
社運之後唔見咗肥絲大隻
去撚咗邊

貼撚圖比連仔bam鳩咗

所以兩個都啱?

造呢隻字個時已經有衛生巾？

點解咁多人將「tomato」讀成「tomato」？明明細個老師成日屌鳩啲學生唔好讀錯tomato，應該係讀「tomato」

WFC

已同己

老老實實我打倉頡都未必會打個「衞」字
淨係諗個「衛」字點寫都已經要諗十幾秒，跟住仲要拆碼

咁衛蘭係衛定衞

是中2

鍾意 同 中意 都係正寫
鐘意實錯
咪7啦

吾系甘牙米泥 依堆咪先更加難頂

我睇左十秒都以為樓主搞gag

支持正字

順便借個位比我推下
[致文宣部] 唔准攪錯「准」同「準」

追完post 開始睇唔明個衛/衞字

個衞字柒啲 所以我唔用

正字撚

台灣：
最早發展 電腦漢化（介面 軟體 遊戲）
輸入法當初系兩大主流：倚天 同 倉頡（朱邽復）

香港：
商業以英文為主
早期對 電腦漢化 需求極低

中國：
由於 繁簡差異 + 政治上要主導意識型態
併湊出有別於台灣的 電腦漢化 生態

登出電腦註銷計算機

離線工作脫機工作

重新整理刷新

差D想屌樓主1999
原來係我ON9

屌那星 變 弱智講嘅屌奶星
而家 變 弱智講嘅呢家

呢家屌奶星

最近見到好多人用錯 小 同 少

拆「月」 同拆「手」有時間差？

「贊成」同「讚賞」都撈亂

讚成

仲有一大堆啦 「洗唔洗」個正確寫法應該係「使唔使」
奶西個「奶」應該係舐
有啲都仲可以話異體字 但依堆直頭唔同意思

你老師錯左

係衛生

應該係
好似群同羣咁

推有用post 拉

九方狗
嚟 咗 嘅 全部都要㩒到勁後

仲有「撤」寫成「撒」

冇咗肥絲大隻咪仆晒街成班5p仔

有防護意識 會用衛
有巾字既衞應該要淘汰啦

屌咪一撚樣

同埋個「周」字係幾時開始中間係穿咗頭

曼德拉效應

衛斯理先係衛生

溫同温
其實一樣 我記得以前細個老師話電腦字係唔同樣 因為電腦打唔出

溫係台灣字
香港用温

寫字嘅話寫到果part 我會自動識寫“巾”， 但係打字嘅話你唔講我真係唔會諗起原來“衞”同“衛”唔係同一個字嚟
利申： 粵拼打字

曾國衞生巾？

衛 衞

你個名都改得幾啱

俾電腦影響咗

記得小學老師教兩個字都通用
仲有 敘/敍 沉/沈 峰/峯 群/羣

沈唔係讀嬸咩應該唔會寫沉殿霞

呢啲係咪叫做「約定俗成」?

衞
乜原來有呢個字架? 1st見

一街都係跟本
係根呀

衛

台灣衛生福利部

日本防衛省

鐵 鐡

me too , 我仲唔係後生果隻

一個香港一個台灣寫法啫
類似嘅有 著 着

睇晒所有回應發現連登仔無一個係識中文。

仲有嬴 贏

咁公道啲講 詞語同字體係兩回事
衛/衞係日本人發明出嚟嘅？咁春秋時期嘅衛國係咩一回事？

同埋「根據」寫做「跟據」

衞是台灣以前寫法

衛同衞係異體字
歷史上 衛出現先
金文、楚簡文字應該冇衞呢個寫法
再早啲嘅甲骨文就寫做韋或者衛

有興趣可以上“小學堂”呢個網參詳吓

肥絲大隻睇到呢個post會好感動

點解咁多人將「𨳒你老母」寫成「屌你老母」？

異體字黎 google吓唔係好難

坦白講 我唔太明白你嘅思路

你嘅意思好似係話 衛生呢個詞係借自日文 所以寫「衛生」嘅時候寫衛先啱
衛生係和製漢語當然係事實
但係我唔明點解中文「衛生」一定要用衛
對中文嚟講 衛國 保衛 衛生 捍衛 嘅衛係同一個語素
中文借咗日文「衛生」呢個用法 唔等如要將個寫法搬字過紙

至於正唔正統 我唔想評論
之不過講先後次序嘅話「衞」係後起嘅寫法
金文多數寫做衛 基本上唔會寫做衞

小學讀係衞字。
之後都係寫衞。
大個打字打打下好似變左衛，不過正經野好少用中文，無咩留意

依個好似係貝字先係WIN既意思?
另一個係人名"營正"?

BTW
我都幾肯定小學係教我
衛 而唔係用巾字

通常d人打拼音先會咁錯?

唔係
係香港人中文差左好多

以前高登屌正字屌得好好
依家連登D人打5P字 打吾都無人理
時間一耐左就個個都打吾 打跟本
最撚ON9係連D YOUTUBER KOL都係咁打
教到D細路錯曬
例子: 小薯茄都係打吾

是撚旦啦,
英文唔識串咪又係是旦了草就算架啦

台灣用衛字，教科書打錯都未頂

點事但撩？
係就係唔係就唔係架啦
寫字幾時見過有灰色地帶
除左中共啲鳩閪文我真係無見過其他國家首府會寫啲無人明嘅鳩閪文

衞字主要係香港用
細個讀書好似係學呢個衞字 (唔記得)
但打字o既話衞字係香港字
以前上網, 要上政府網站 download 香港字先可以正常顯示

你啱，初聞不知曲中意入面個中意都係咁寫
反而鐘係鐘錶個鐘，唔會寫成鐘意

衞生巾好衞生，但唔衛生

不過有唔同意思

鍾意=喜歡/愛
中意（讀：種意）= 合意/滿意/啱聽

另外一提
姓「鍾」既人好憎人寫錯做「鐘」

有字先有詞語
「社會」一樣係和製漢字
唔通跟日本寫「社会」咩

搵返阿ben sir 出來睇啦
仲有查下字典

亦都係活生生例子話畀香港人知，唔好成日孤立自己，因為自己係少數而去太遷就同融合別人

即使台灣可能係同路人，但都唔應該盲跟，而應該堅持返自己個套。
否則就得人多或者純粹自己方便，自己嘅嘢反而收縮甚至絕跡，速成候選字排最後、關聯詞冇份、語音辨識又出唔啱

又例如上網、電話、Google有得揀繁體中文（香港），但大部份人仲揀緊繁體中文（台灣）

兩隻字通用架，異體字

咁衛詩係衛定衞

秦始皇有女，有錢先有得贏

群 羣

熱衷 定 熱中 (我用開衷,有人話錯)

突顯 定 凸顯 (我用開凸,有人話錯)

#5 有人貼左台灣教育部既異體字字典
【衛】係正字 , 衞係異體字

咁衛詩雅係味都係衛

以前用衛生
但早期先改正做衞生
實質原因就唔知了

推 抗爭Mind Map #移民走資 #聯繫匯率 #一國兩制已死 #國際戰線 #取回強積金 #特區免簽地位

仲有我發現最近好多人准同準撈亂

但係iphone打‘衛’先出‘生’

我直頭唔識寫, 淨係識打

戴口罩 帶口罩
Wear同Bring嘅分別 Ig連登日日都見人寫錯 明明小學嘢

呢個直頭唔同意思，准係准許，準係準備、準確

但衛同衞互通，香港小學係教衞，而台灣係教衛
類似例子有麵麪、裏裡、峯峰

簡體